【職場低端人口】3大原因 令IT職位合約化 臨時空缺來年料增17%

「IT狗」再次成為企業節省開支的「開刀」部門。巿傳匯豐要求合約制IT員工硬性放兩星期無薪假，將有超過300名員工受到影響。
企業聘請合約IT人早已是慣常做法，甚至可說是大趨勢，有資深招聘顧問指，許多本地IT人才對受僱成為臨時員工的安排抱有顧累，但仍建議相關從業員應抱持正面態度應對。

巿傳匯豐要求合約制IT員工硬性放兩星期無薪假，將有超過300名員工受到影響，同時部份合約員工被安排提前至11月底解約。有指匯豐將於明年1月再重新招聘合約員工，但被解約員工能否重新獲聘歸位仍是未知數。

適逢專才招聘公司Robert Half早前進行調查，訪問了本地75位資訊總監或科技總監，就發現有近9成半CIO表示未來一年有意增加臨時IT員工人數，可見IT部門職位轉成合約化已成趨勢。

調查指出，企業主要需要合約IT人支援的地方，有48%為軟件或應用程式開發工作，33%為數據或數據庫管理，32%是有關數碼化的工作。而未來1年增聘臨時員工的幅度平均為17%，數據反映企業正遂步趨向運用正式員工與合約員工這種混合組合來彈性應付日常營運需要及處理未來發展項目。

巿傳匯豐是次安排是為趕及年底前達到節省成本目標，碰巧是次調查亦反映，企業採用臨時IT人的最大主因為提高成本效益（61），其次為難以物色俱備所需技能的正式員工（56%），以及想增加人手彈性（48%），因聘用合約員工招聘程序會較快捷。

雖然未來臨時職位有增加趨勢，但本地的IT人卻未必樂見這種狀況。Robert Half香港執行總裁Adam Johnston指：「雖然本港IT界聘用臨時員工的情況有所增加，但許多能夠勝任IT合約工作的本地專業人員對接受這類崗位卻有所顧慮，因為他們以往慣於以正式員工的方式受僱。」職位合約化，容易令人有朝不保夕的心態，但Adam Johnston認為，打工仔還是應該以正面態度面對臨時職位，作為爭取長工的跳板：「很多時臨時工作也會變為正式職位，在臨時職位中的表現，是專業人員爭取正式職位的主要機會，因為僱主已經親身了解到他們的長處，包括工作方式和性格。」

It dog

it狗

lm

on9
咁嘅講法可以apply落所有職位啦
CEO都可以用合約制啦，學steve jobs咁做iCEO淨係收$1人工然後做得好先俾佢正式做CEO
iBanker夠可以全部合約制，跑夠數先有得續約跑唔夠就唔續
洗杯阿姐合約制埋啦，逐日計workdays有人工假期冇糧出但係要standby如果有老闆要ot就要佢返咁樣好唔好？

但Adam Johnston認為，打工仔還是應該以正面態度面對臨時職位